Pendant notre projet, nous avons fait face à des défis, mais grâce à notre collaboration, nous avons réussi à les surmonter avec succès.

\subsection{Gestion des moteurs}
La première difficulté a été rencontrée lors de la conception des codes moteurs. En effet, le premier composant que nous avons utilisé, le MAKERDRIVE, s'est révélé difficile à manipuler. Pour les commandes de base, telles que tourner à droite et à gauche, il était nécessaire d'envoyer des signaux PWM de valeurs différentes sur nos moteurs droit et gauche en fonction des manœuvres que nous voulions réaliser. Cependant, avec le MAKERDRIVE, nous n'arrivions pas à transmettre ces signaux de manière adéquate.

Quant au L293D, sur lequel nous avons poursuivi notre projet, la présence des broches 'enable' a simplifié considérablement le fonctionnement des moteurs. Cela nous a permis de fixer une valeur PWM et de simplement activer ou désactiver les moteurs gauche et droit en fonction de la manœuvre. Par conséquent, le problème rencontré avec le MAKERDRIVE n'était plus présent avec ce nouveau composant.

\subsection{Fonctionnement du Code}
Durant la phase de développement nous avons rencontré certains problèmes. L'un des problèmes était une latence entre l'action réalisée sur la manette et la réaction du robot, rendant très difficile sa maniabilité ainsi que certaines manoeuvres. Nous avons alors entâmé des recherches pour trouver une solution à ce problème. Après plusieures tentatives qui n'aboutissaient pas, la solution était plutôt simple. Pour un signal PWM nous avons une clock qui met à jour le signal PWM à chaque période de temps définit par la clock, cette latence ne venait donc ni de la manette ni de la Raspeberry Pi mais bien de la clock PWM, et en la diminuant nous avons réussi à obtenir une maniabilité très bonne avec un réponse presque instantanée du robot.

Un autre problème rencontré pendant notre phase de développement, a été le fonctionnement du mode suivi de ligne. Pour celui-ci nous avions testé le fonctionnement en dehors du circuit final et il fonctionnait correctement, notre table de vérité était correcte mais sur le circuit notre robot effectuait des sortes de zig-zags sur les lignes droites et avait certains problèmes sur les virages. Après avoir revu notre code et notre table de vérité plusieurs fois, nous en avons conclu que le problème ne venait pas d'ici. Nous avons alors observé le comportement du robot sur le circuit et avons remarqué que la vitesse du robot comparée à la taille du circuit impactait le fonctionnement de nos suiveurs de ligne. Nous avons alors réduit la vitesse globale en mode suivi de ligne jusqu'à trouver le parfait compromis entre vitesse et réalisation du circuit.

\subsection{Modélisation 3D}
La troisième difficulté majeure rencontrée lors de la réalisation de notre modèle 3D a été liée aux contraintes spécifiques du fichier .stl que nous avons choisi pour l'impression. Le recours à un fichier maillé comportant plus de 50 000 facettes a rendu l'utilisation de la fonction 'Coque' (qui permet de créer une enveloppe solide autour d'un modèle plein) de SolidWorks impossible. Face à ce défi, nous avons dû entreprendre manuellement le processus de "creusement" en effectuant des enlèvements de matière, une tâche complexe et minutieuse.

En raison du nombre élevé de facettes, le logiciel s'est révélé extrêmement lent, nécessitant plusieurs minutes pour appliquer des fonctions telles que l'enlèvement de matière ou l'extrudage. Cette contrainte a ajouté une complexité significative à la modélisation, exigeant une attention particulière à chaque étape du processus pour garantir la précision et l'intégrité du modèle.

Une autre difficulté notable a émergé lors de la phase d'impression 3D. En raison du temps d'impression trop élevé dû aux supports nécessaires, nous avons été contraints de découper le modèle en trois parties distinctes. Cette démarche visait à optimiser l'utilisation des supports afin de diminuer le temps d'impression, tout en conservant l'esthétique du modèle final.

Par ailleurs, la réalisation du modèle 3D a exigé une anticipation minutieuse de l'emplacement des trous pour la fixation et le passage des fils, nous obligeant à trouver le juste équilibre entre compacité, esthétique et disposition efficace de tous les composants.

\subsection{Taille de notre robot}
La quatrième difficulté est liée à la troisième : la limite de temps d'impression et le modèle 3D compact nous ont poussés à devoir optimiser l'espace occupé par les composants. Ce problème a été l'un des problèmes majeurs rencontrés durant le projet. Nous avons dû plusieurs fois revoir le montage et innover pour obtenir un résultat qui puisse tenir dans la limite d'espace offerte par notre modèle 3D.

Parmi les solutions, nous avons, par exemple, décidé de placer la batterie et la pile à l'extérieur du modèle, permettant par la même occasion d'améliorer la maintenabilité du robot. Nous avons également gardé uniquement les circuits imprimés de nos composants, revu le choix de nos GPIO pour avoir un câblage plus organisé, utilisé des câbles femelle-femelle, ressoudé les broches de certains composants, raccourci nos câbles, etc.

Ces choix ont impliqué d'autres ajustements. Premièrement, nous avons ajouté des écrous sur notre roue-libre pour surélever notre robot afin d'éviter le contact de la batterie et de la pile avec le sol. Deuxièmement, nous avons dû creuser notre modèle 3D après l'impression pour nous adapter à certains composants qui ne tenaient pas. Pour finir, nous avons dû revoir notre approche en ce qui concerne les méthodes de fixation. Cela a impliqué une réévaluation complète, privilégiant notamment l'adoption de ruban adhésif double-face au détriment des fermetures autoagrippantes, ainsi que l'utilisation de vis, de pâte à fixe, et d'autres options similaires, le tout dans le but de réduire l'encombrement global. 

\subsection{Isolation des composants}
Après le montage de notre robot, nous avons entamé la phase finale, c'est-à-dire les tests.

Certains tests qui pourtant réussissaient avant le montage ne réussissaient plus. Nous avons alors décidé de démonter le robot afin de trouver la raison de ces disfonctionnements. C'est ici, que nous avons remarqué qu'il y avait certains faux-contacts et courts-circuits dûs à la proximité de nos composants, affectant donc leur bon fonctionnement. Pour y remédier nous avons isolé chaque composant un à un et vérifier si tout était à nouveau fonctionnel.

\bigbreak
Pour finir nous avons trouvé une solution à chacun de nos problèmes grâce aux idées de chacun et des conseils des encadrants de TP, ce qui nous a permis d'arriver à un résultat convenable et fonctionnel.



\newpage
